\noindent
A lo largo de un año hemos trabajado en implementar una idea que resulte de utilidad para los alumnos de ESCOM, centrada en el objetivo de consultar la ubicación y disponibilidad de los profesores y áreas escolares dentro del plantel, promoviendo así un mayor aprovechamiento académico en los referidos. Dicha idea se ha mantenido siempre clara y presente en nosotros, en nuestro trabajo y en los resultados que hemos obtenido hasta ahora. Si bien, nos hemos encontrado con obstáculos durante el desarrollo e implementación de ESCOMobile, hemos sabido controlarlos y salir adelante, aprendiendo de ellos. El trabajo realizado nos ha dado una nueva perspectiva del trabajo en equipo, de nuestra carrera y la vida propia; la experiencia obtenida es indudablemente basta y formativa. Siendo resultado de la misma una buena comunicación y colaboración entre los integrantes del equipo para proponer, analizar y llevar a cabo. 
\newline
\newline
Los resultados obtenidos son satisfactorios y cumplen con los objetivos propuestos, los módulos y estructura del sistema fueron diseñados y cuidados para siempre mantener como prioridad los objetivos del sistema y a quiénes éstos van dirigidos. Sin embargo, el entusiasmo y el deber de responsabilidad sentido por nuestra parte nos lleva a querer seguir trabajando en la app, en que sea mejor cada día y en que más personas disfruten de ella y de sus servicios. Es por eso que nos hemos dado a la tarea en pensar a futuro y establecer nuevas metas para el sistema y su público, mismos que se describen en un capítulo posterior. 
\newline
\newline
Fueron tiempos de mucho trabajo y cansancio, pero de muchas satisfacciones también, hemos aprendido a trabajar en equipo, a luchar por una idea, y a reconocer cuando una no es buena o con un propósito definido; aprendimos a escuchar, y a aplicar lo que en la escuela nos enseñaron, además de muchas otras cosas académicas y profesionales que no se nos dijo en el salón de clases. El resultado final, así como cada una de las experiencias a lo largo del desarrollo nos motivan y nos hacen seguir adelante. 
\newline
Agradecemos ampliamente a la ESCOM, a nuestros directores, sinodales, amigos y familiares por compartirnos tanto y por hacer de ESCOMobile una realidad. 
