%---------------------------------------------------------
\section{Glosario del Negocio}

% Introducción. 
\noindent
En este apartado se enlistan las diferentes palabras y términos que a lo largo del documento y en la propia aplicación se utilizan, y una descripción de los mismos, con el objetivo de contextualizar al lector y comprender mejor la aplicación, su estructura, lo que ésta realiza y la interacción que tiene con el usuario final. \\

\begin{description}
	% A.
	\item[Actividad cultural:] Taller y espacio cultural ofrecidos por parte de la ESCOM hacia los alumnos para complementar su formación. 
	\item[Actividad deportiva:] Tiempos, espacios y equipos deportivos ofrecidos por parte de la ESCOM hacia los alumnos para complementar su formación. 
	\item[Actividad extraclase:] Actividades que los alumnos de la ESCOM realizan fuera del aula pero dentro del plantel o afines a las actividades del mismo que no tienen relacíón directa con las unidades de aprendizaje o sus contenidos. 
	\item[Activity:] Pantallas o vistas que forman una aplicación en Android.
	\item[Alumno:] Persona que cuenta con un número de boleta y está inscrito en la ESCOM. Además debe estar registrado en el sistema.
	\item[Aplicación / App:] Programa informático diseñado como herramienta para permitir a un usuario realizar uno o diversos tipos de tareas. 
	\item[Aplicación móvil:] Aplicación informática diseñada para ser ejecutada en teléfonos inteligentes, tabletas y otros dispositivos móviles. 
	\item[Área:] Es una superficie acotada y puede ser un salón, área administrativa, sala de TT, laboratorio, baño, cubículo, etc.
	\item[Asesoría:] Proceso en el que se da asistencia, apoyo mediante la sugerencia, ilustración u opinión con conocimiento por parte de los profesores a los alumnos de la ESCOM.
	
	% B.
	\item[Base de datos:] conjunto de datos pertenecientes a un mismo contexto y almacenados sistemáticamente para su posterior uso.
	\item[Boleta:] Identificador único de cada alumno dentro del IPN, a usar dentro del sistema, proporcionado por el IPN a los alumnos inscritos.
	\item[Bolsa de trabajo:] Es un conjunto de ofertas laborales presentadas por diferentes empresas interesadas en llenar una vacante relacionada con la carrera de Ingeniería en 
	Sistemas Computacionales.
	
	% C. 
	\item[Cita:] Es un acuerdo entre profesor y alumno para reunirse en una fecha y hora específica para solventar alguna situación académica (asesoría, solución de dudas, revisión de protocolo/trabajo terminal, tutoría, revisión prácticas/proyectos) del alumno.
	\item[Cliente:] Aplicación software que consume un servicio remoto en otro ordenador conocido como servidor, normalmente a través de una red de telecomunicaciones.
	\item[Contraseña:] Clave de acceso conformada por carácteres alfanuméricos asociada a una boleta o número de empleado.
	\item[Cubículo:] Lugar físico designado a los profesores para atender situaciones escolares.

	% D.
	\item[Disponibilidad de profesor:] Se refiere al tiempo libre que el profesor desea dedicar a atender citas con alumnos.
	
	% E.
	\item[Evento:] Es una actividad cultural, deportiva, social, informativa y recreativa que se llevará a cabo en las instalaciones de ESCOM en una determinada fecha y hora o en algún período de fechas determinado.
	\item[Entorno de desarrollo integrado / IDE:] Aplicación informática que proporciona servicios integrales para facilitarle al desarrollador o programador el desarrollo de software.
	\item[Escuela Superior de Cómputo / ESCOM:] Institución pública mexicana de educación superior perteneciente al Instituto Politécnico Nacional.

	%F.
	\item[Fragment:] Representación de un comportamiento o una parte de la interfaz de usuario en una Activity de Android.
	
	% H. 
	\item[Horario:] Son los días de la semana y la hora de inicio y término en el que un profesor imparte una unidad de aprendizaje.
	
	% I.
	\item[Iniciar sesión:] Sección del sistema que auténtica al usuario mediante una boleta o un número de empleado y una contraseña, permitiéndonos identificar su tipo (alumno, profesor) brindándole acceso a su perfil.
	\item[Instituto Politécnico Nacional / IPN:] Institución pública mexicana de investigación y educación en niveles medio superior, superior y posgrado.
	\item[Iteración:] Acto de repetir un proceso con la intención de alcanzar una meta deseada, objetivo o resultado.
	
	%L.
	\item[Lenguaje de programación:] Lenguaje formal que especifica una serie de instrucciones para que una computadora produzca diversas clases de datos. Los lenguajes de programación pueden usarse para crear programas que pongan en práctica algoritmos específicos que controlen el comportamiento físico y lógico de una computadora.

	% M.
	\item[Mapa:] Representación gráfica de las áreas de la ESCOM.
	
	%N.
	\item[Número de empleado:] Identificador único de cada profesor dentro del IPN, a usar dentro del sistema, proporcionado por el IPN a los profesores contratados.

	% P.
	\item[Perfil:] Conjunto de información que contiene su configuración, preferencias, contraseñas, etc. de los alumnos y profesores dentro de la aplicación.
	\item[Profesor:] Persona que imparte clases en ESCOM, cuenta con un número de empleado y está registrado o no en el sistema.
	
	% R.
	\item[Requisito funcional:] Función del sistema de software o sus componentes. Función es descrita como un conjunto de entradas, comportamientos y salidas.
	\item[Requisito no funcional:] Requisito que sabe bien y especifica criterios que pueden usarse para juzgar la operación de un sistema en lugar de sus comportamientos específicos, ya que éstos corresponden a los requisitos funcionales. 

	% S.
	\item[Salón:] Entorno físico en el cual se llevan a cabo los procesos de enseñanza y aprendizaje.
	\item[Semestre:] Período escolar donde se imparten unidades de aprendizaje.
	\item[Servicio Web:] Tecnología que utiliza un conjunto de protocolos y estándares que sirven para intercambiar datos entre aplicaciones.
	\item[Servidor:] Aplicación software en ejecución capaz de atender las peticiones de un cliente y devolverle una respuesta en concordancia.
	\item[Sistema gestor de base de datos / SGBD:] Conjunto de programas que permiten el almacenamiento, modificación y extracción de la información en una base de datos, además de proporcionar herramientas para añadir, borrar, modificar y analizar los datos. 
	\item[Sistema móvil:] Aplicación informática diseñada para ser ejecutada en teléfonos inteligentes, tabletas y otros dispositivos móviles. 
	\item[Software:] Conjunto de programas y rutinas que permiten a la computadora realizar determinadas tareas.

	% T.
	\item[Tiempo libre:] Se refiere al tiempo en el horario del profesor en el que no está impartiendo clase y se encuentra dentro de la ESCOM.
	
	% U.
	\item[Unidad de aprendizaje: ] Curso impartido en la ESCOM y que tiene la intención educativa para que se apliquen y se adquieran conocimientos con el fin de que los alumnos desarrollen competencias como el pensamiento estratégico, el pensamiento creativo, trabajo colaborativo, trabajo participativo, ética, manejo de conflictos, responsabilidad social, comunicación asertiva, actitud emprendedora.
	\item[Usuario:] Conjunto de permisos y de recursos (o dispositivos) a los cuales se tiene acceso. Es decir, un usuario puede ser tanto una persona como una máquina, un programa, etc.
	
	% V.
	\item[Versión Software:] Proceso de asignación de un nombre, código o número único, a un software para indicar su nivel de desarrollo.
	\item[Visitante:] Usuario no registrado en la aplicación ESCOMobile.
\end{description}

