% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{EM-Profesor-CU1}{Consultar Perfil Propio.}{
	\noindent
	Este caso de uso permite al actor consultar su información registrada en el sistema, esta información es su nombre, fotografía, academia, cubículo y cita más próxima a realizarse. También sirve de acceso para consultar su horario y estadísticas de desempeño docente, o bien para consultar todas sus citas o editar su perfil.  
	\newline
	}
	\UCitem{Versión}{0.1}
	\UCitem{Actor}{Profesor.}
	\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que le permita consultar
	su información registrada en ESCOMobile.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
	\UCitem{Origen}{No aplica.}
	\UCitem{Salidas}{
	Muestra la pantalla con la siguiente información del profesor: 
		\begin{itemize}
			\item Nombre.
			\item Fotografía.
			\item Academia a la que pertenece,
			\item Cubículo.
			\item Próxima cita.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla.}
	\UCitem{Precondiciones}{Ninguno.}
	\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna. Solo se realizan consultas.}
	\UCitem{Errores}{Ninguno.}
	\UCitem{Tipo}{Caso de primario.}
	\UCitem{Observaciones}{}
	\UCitem{Autor}{Huerta Martínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Revisor}{Fernández Quiñones Isaac.}
	\UCitem{Estatus}{Corregido.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	
	% Paso 1.
	\UCpaso [\UCactor] Solicita consultar su perfil con su información registrada en el sistema seleccionando la opción ''Mi perfil'' de la pantalla \IUref{EM-ESCOMobile-Hamburger}{}.

	% Paso 2.
	\UCpaso Valida que haya un cubículo asignada para el profesor.

	% Paso 3.
	\UCpaso Obtiene el cubículo del profesor.  \Trayref{A}

	% Paso 4.
	\UCpaso Obtiene Nombre, fotografía, academia y cita más cercana. \label{l_EM_Profesor_CU1_informacion}

	% Paso 5.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-Profesor-UI1}{Consultar Perfil Propio} con la información obtenida.

	% Paso 6.
	\UCpaso[\UCactor] Consulta su información por medio de su perfil.

	% Paso 7.
	\UCpaso [\UCactor] Presiona uno de los siguientes botones, según sea la acción que desee realizar: 
	\begin{itemize}
		\item \IUbutton{Estadísticas y comentario}: Para consultar sus estadísticas.
		\item \IUbutton{Comentarios}: Para consultar los comentarios que le han asignado.
		\item \IUbutton{Editar perfil}: Para editar perfil.  
	\end{itemize}

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando el profesor no tiene un cubículo asignado.}

	% A1.
	\UCpaso	Asigna la leyenda ''sin cubículo asignado'' al espacio dedicado al cuíbculo en la pantalla \IUref{EM-Profesor-UI1}{Consultar Perfil Propio}.
	% A2.
	\UCpaso Continua en el paso \ref{l_EM_Profesor_CU1_informacion} de la trayectoria proncipal.

\end{UCtrayectoriaA}
