% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{EM-Profesor-CU1.2}{Consultar Estadísticas Asignadas.}{
	\noindent
	Este caso de uso permite al actor ver sus estadísticas asignadas en el cumplimiento de sus citas, las estadísticas que se muestran son: el promedio de la calificación del profesor, así como una gráfica que detalla su el comportamiento del actor con respecto a sus citas, es decir, del total de citas registradas, cuántas de ellas han sido aceptadas, cuántas canceladas y cuántas se encuentran pendientes de ser aceptadas o rechazadas. De esta forma se puede conocer el compromiso que los profesores tienen para con sus citas, mismas a las que los alumnos asisten con el objetivo de solventar algún punto específico de sus clases. 
	\newline
	}
	\UCitem{Versión}{0.1}
	\UCitem{Actor}{Profesor.}
	\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que le permita consultar
	su comportamiento respecto a sus citas.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
	\UCitem{Origen}{No aplica.}
	\UCitem{Salidas}{
	Se muestra la siguiente información del profesor:
		\begin{itemize}
			\item Nombre.
			\item Fotografía.
			\item Calificación promedio.
			\item Gráfica que muestra estadísticas de citas.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla.}
	\UCitem{Precondiciones}{Ninguno.}
	\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna. Solo se realizan consultas.}
	\UCitem{Errores}{Ninguno.}
	\UCitem{Tipo}{Caso de secundario, viene \UCref{EM-Profesor-CU1}.}
	\UCitem{Observaciones}{}
	\UCitem{Autor}{Huerta Matínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Revisor}{Fernández Quiñones Isaac.}
	\UCitem{Estatus}{Corregido.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}

	%Paso 1.
	\UCpaso [\UCactor] Solicita consultar sus estadisticas asignadas presionando el botón \IUbutton{Estadisticas y comentarios} de la pantalla \IUref{EM-Profesor-UI1}{Consultar Perfil Propio}.

	% Paso 2.
	\UCpaso Obtiene el nombre del profesor. 

	% Paso 3.
	\UCpaso Verifica que el profesor tenga asignada una calificación promedio, resultado de las calificaciones previas hechas por los alumnos. 

	% Paso 4.
	\UCpaso Obtiene la calificación promedio del profesor según la regla de negocio \BRref{EM-RN-N004}{Calificación Promedio de Profesor}. \label{CalifPromedio} \Trayref{A} 

	% Paso 5. 
	\UCpaso Obtiene el total de citas solicitadas al profesor, el número de citas aceptadas, canceladas y solicitudes pendientes de revisar por el mismo, así como la fotografía del perfil (en caso de haber). 

	% Paso 6. 
	\UCpaso Calcula el porcentaje equivalente para las Citas aceptadas, Citas canceladas y Solicitudes pendientes, con respecto al total de las solicitudes obtenidas. \label{l_EM_Profesor_CU1_2_datosGrafica}

	% Paso 7. 
	\UCpaso Construye una gráfica con los datos obtenidos en el paso \ref{l_EM_Profesor_CU1_2_datosGrafica} de la trayectoria principal.

	%Paso 8.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-Profesor-UI1-2}{Consultar estadísticas Asignadas}

	% Paso 9.
	\UCpaso [\UCactor] Consulta sus estadísticas.

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando no hay calificación promedio asignada al profesor.}
	\UCpaso	Se asigna calificación promedio igual a cero.
	\UCpaso Continúa en el paso \ref{CalifPromedio} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}
