
\begin{thebibliography}{X}
	% **********************************************************************************************

	\bibitem{Importancia_Educacion_UNAM}
		\textit{Universidad Nacional Autónoma de México}
		\textsc{Importancia de la Educaión para el Desarrollo} UNAM. México, S/F. 
		Disponible en: \url{http://www.planeducativonacional.unam.mx/CAP_00/Text/00_05a.html}

	\bibitem{Estado_Educacion_UNAM}
		\textit{Universidad Nacional Autónoma de México}
		\textsc{Estado Actual de la Educación Superior} UNAM. México, S/F. 
		Disponible en: \url{http://www.planeducativonacional.unam.mx/CAP_00/Text/00_05a.html}

	\bibitem{Sistemas_Educacion_Mundo}
		\textit{Estela W.}
		\textsc{Sistemas de educación en el mundo} Impulso Informativo. México, 2015. 
		Disponible en: \url{http://impulsoinformativo.net/2015/06/09/sistemas-de-educacion-en-el-mundo/}

	\bibitem{Tutoria}
		\textit{Joaquín G.}
		\textit{Mónica F.}
		\textit{Cristina G.}
		\textit{Dolors G.}
		\textsc{La tutoría académica en el escenario europeo de la Educación Superior} Universidad Autónoma de Barcelona. España, 2004. 
		Disponible en: \url{http://www.redalyc.org/pdf/274/27418105.pdf}
	% **********************************************************************************************

	\bibitem{ESCOM} 
		\textsc{ESCOM, IPN.}
		\textit{Misión y Visión de ESCOM.} 
		Instituto Politécnico Nacional. México, 2017 [En línea]. Disponible en:
		\url{http://www.escom.ipn.mx}

	\bibitem{Informe 2016}
		\textsc{Ortigoza Campos A.}
		\textit{Informe de actividades académicas y administrativas 2016} Escuela Superior 
		de cómputo, enero 2017 [En línea]. Disponible en:
		\url{http://www.isc.escom.ipn.mx/docs/slider/informeAnual2016.pdf}

	\bibitem{Rendimiento academico}
		\textsc{C. M. Vázquez}
		\textit{Factores de impacto en el rendimiento académico universitario. Un estudio a
		partir de las percepciones de los estudiantes.} Investigaciones en la facultad, 
		Universidad Nacional de Rosario, 2012 [En línea]. Disponible en:
		\url{https://www.fcecon.unr.edu.ar/web-nueva/sites/default/files/u16/Decimocuartas
		vazquez_c_factores_de_impacto_en_el_rendimiento_academico.pdf}

	\bibitem{Desempenio academico}
		\textsc{J. M Izar}
		\textsc{C. B Ynzunza}
		\textsc{H. López}
		\textit{Factores que afectan el desempeño académico de los estudiantes
		de nivel superior en Rioverde, San Luis Potosí, México} Revista de investigación educativa,
		Universidad Veracruzana, 2011 [En línea]. Disponible en:
		\url{https://www.uv.mx/cpue/num12/opinion/completos/izar-desempeno academico.html}
		
	\bibitem{UNAM}
		\textsc{UNAM}
		\textit{Importancia de la educación para el desarrollo} Plan educativo Nacional, UNAM, 2017
		[En línea]. Disponible en: 
		\url{http://www.planeducativonacional.unam.mx/CAP_00/Text/00_05a.html}
		
	\bibitem{Competencias}
		\textsc{Y. I. Jiménez Galán}
		\textsc{M. A. González Ramírez}
		\textsc{F. Ocampo Botello}
		\textit{Competencias pedagógicas necesarias para aplicar el modelo educativo del instituto
		politécnico nacional} Sistema de información científica [En línea]. 
		Disponible en: \url{http://www.redalyc.org/html/4560/456045213005/}		

	\bibitem{Tutoria academica}
		\textsc{J. Gairín}
		\textit{La tutoría académica en el escenario europeo de la Educación Superior} Sistema de
		información científica [En linea]. 
		Disponible en: \url{Disponible en http://www.redalyc.org/html/274/27418105/}

	\bibitem{SCRUM}
		\textsc{J. Palacios.}
		\textit{Guía fundamental de SCRUM} Jerónimo Palacios [En línea]. 
		Disponible en \url{https://jeronimopalacios.com/scrum/}

	\bibitem{TI}
		\textsc{Silvia Carrasco Usano}
		\textit{Análisis de la aplicación de la tecnología móvil en las empresas} Universidad 
		Politécnica de Valencia. Valencia, 2015. Disponible en:
		Disponible en: \url{https://riunet.upv.es/bitstream/handle/10251/57229/TFC Silvia Carrasco.pdf
		sequence=1}
	
	\bibitem{Simon}
		\textsc{Bill Buxton}
		\textit{Nokia Simon} Microsoft.
		Disponible en: \url{https://www.microsoft.com/buxtoncollection/detail.aspx?id=40}
		
	\bibitem{Nokia}
		\textsc{Juha Winter}
		\textit{Smartphones and Mobile Business Ecosystems } Aalto University School of Science. 2013
		Disponible en: \url{http://www.cse.tkk.fi/fi/opinnot/T-109.4300/2013/luennot-files/NSBM_Mobile_Market_22-01-2013.pdf}
		
	\bibitem{Rioja}
		\textsc{Berta Montaner Barrio} Universiidad de la Rioja. 2013
		\textit{Marketing móvil basado en aplicaciones} Disponible en: 
		\url{https://biblioteca.unirioja.es/tfe_e/TFE000222.pdf}
		Disponible en: https://play.google.com/store
	
	\bibitem{IDC}
		\textit{Ryan Reith}
		\textit{Melissa Chau}
		\textsc{Smartphone OS} Artículo publicado en mayo 2017.
		Disponible en: \url{https://www.idc.com/promo/smartphone-market-share/os}
	
	\bibitem{fundamentalsAndroid}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{Aspectos fundamentales de la aplicación} Última actualización del artículo: Abril 25, 2018. 
		Disponible en: \url{https://developer.android.com/guide/components/fundamentals}	
		
	\bibitem{activity}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{Actividades}  Última actualización: Abril 25, 2018. 
		Disponible en: \url{https://developer.android.com/guide/components/activities}

	\bibitem{service}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{Servicios} Abril 25, 2018. 
		Disponible en: \url{https://developer.android.com/training/volley/}
		
	\bibitem{volley}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{Volley} Abril 25, 2018. 
		Disponible en: \url{https://developer.android.com/training/volley/}	
		
	\bibitem{Aniadir_Mapa}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{Agregar un mapa a una aplicación de Android} Abril 25, 2018. 
		Disponible en: \url{https://developers.google.com/maps/documentation/android-api/map?hl=es-419}
		
	\bibitem{ISPressman}
		\textit{Pressman R. S.}
		\textsc{Ingeniería de software. Un enfoque práctico} Séptima edición, McGraw Hill. 2010.

	\bibitem{ROOM}
		\textit{Creative commons}
		\textsc{ Save data in a local database using Room } Artículo actualizado en Abril 25, 2018.
		Disponible en: \url{https://developer.android.com/training/data-storage/room/}
		
	\bibitem{playstore}
		\textit{Play.google.com. (2018).}
		\textsc{ 6 May 2018} [online]Disponible en: \url{ https://play.google.com/store/apps?hl=es} 
	




	

	%\bibitem{}
	%	\textit{Creative commons}
	%	\textsc{} Abril 25, 2018. 
	%	Disponible en: \url{}	


		
\end{thebibliography}
