	% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
	\begin{UseCase}{CU008}{EM-Web-Bolsa-CU008-Consultar ofertas publicadas y no publicadas.}{
		En este caso de uso el actor  podrá visualizar las ofertas de trabajo publicadas o aún no publicadas.}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Administrador Bolsa}
		\UCitem{Propósito}{Informar al actor cuales ofertas ya han sido publicadas y cuales aún no han sido publicadas.}

		\UCitem{Entradas}{
		
		}

		\UCitem{Origen}{}
		\UCitem{Salidas}{Ninguna}
		\UCitem{Destino}{No aplica}
		\UCitem{Precondiciones}{ }
		\UCitem{Postcondiciones}{
		Ninguna
		}
		\UCitem{Errores}{
		
		}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{	
			
 		}
		\UCitem{Autores}{Pérez García José David.}
		\UCitem{Reviso}{}
	\end{UseCase}
	\newpage
	
	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] Ingresa al sistema .
	\UCpaso Obtiene la lista de ofertas registradas en el sistema.\Trayref{A}
	\UCpaso Muestra la pantalla principal \IUref {EM-WebBolsa-UI3}{Vista}.    
	\UCpaso Se muestran las ofertas sin publicar \Trayref{B}
		\end{UCtrayectoria}
		
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay ofertas registradas.}
	\UCpaso Muestra la pantalla principal \IUref {EM-WebBolsa-UI3}{Vista}.   
	\UCpaso Termina caso de uso.
\end{UCtrayectoriaA}
	
\begin{UCtrayectoriaB}{B}{Ofertas Publicadas.}
	\UCpaso[\UCactor] Da click en el boton \IUbutton{Ofertas publicadas}.  
	\UCpaso Obtiene la lista de ofertas publicadas.
	\UCpaso Termina caso de uso.
\end{UCtrayectoriaB}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.