% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{EM-AlumnoBolsa-CU1.1}{Consultar Oferta de trabajo.}{
	\noindent
	Este caso de uso permite al actor estar informado sobre una oferta de trabajo específica ofrecida por una de las empresas en ESCOM. Se puede consultar el nombre, sueldo, horario y prestaciones de la oferta de trabajo, así como nombre, contacto y logo de la empresa.
	\newline
	Diferentes empresas pueden ofertar sus propuestas y los alumnos e interesados podrán visualizarlas y conocer más información por medio de las páginas web o redes sociales de las empresas a través de la misma consulta.
	\newline
	}
	\UCitem{Versión}{0.1}
	\UCitem{Actor}{Alumno, Profesor.}
	\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que le permita consultar la información acerca de alguna oferta de trabajo de su interés.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
	\UCitem{Origen}{No aplica.}
	\UCitem{Salidas}{
		Se muestra la siguiente información de la propuesta de trabajo:
		\begin{itemize}
			\item Nombre del puesto de empleo.
			\item Empresa que oferta el empleo.
			\item Contacto de la empresa.
			\item Sueldo ofrecido.
			\item Prestaciones
			\item Horario.
			\item Imagen de la empresa.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla.}
	\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
	\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}
	\UCitem{Errores}{Ninguno.}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso secundario, viene de \UCref{EM-AlumnoBolsa-CU1}.}
	\UCitem{Observaciones}{}
	\UCitem{Autor}{José David Pérez García, Huerta Martínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Revisor}{Huerta Martínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Estatus}{Corregido.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	
	% Paso 1.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona la oferta de trabajo que sea de su interés para consulta, presionado sobre ella en la pantalla \IUref{EM-AlumnoBolsa-UI1}{Consultar bolsa de trabajo}.

	% Paso 2.
	\UCpaso Obtiene el nombre, sueldo ofrecido, horario y prestaciones de la oferta de trabajo, así como el nombre, contacto y logo de la empresa que oferta el empleo.
	
	% Paso 3.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-AlumnoBolsa-UI1-1}{Consultar Oferta de trabajo} con la información antes mencionada de la oferta de trabajo seleccionada. 
	
	% Paso 4.
	\UCpaso [\UCactor] Consulta la información completa de la oferta de trabajo seleccionada.
\end{UCtrayectoria}


%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%