	% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
	\begin{UseCase}{CU03}{EM-WebBolsa-CU03-Registrar oferta}{
		En este caso de uso el actor registra una oferta de trabajo,selecciona la empresa,horario,vacante,sueldo y seleccionara el contacto.}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Responsable Bolsa de Trabajo}
		\UCitem{Propósito}{Registrar ofertas que los alumnos puedan consultar.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
		\item Puesto
		\item Descripción
		\item Empresa
		\item Salario
		\item Horario
		\end{itemize}
		}

		\UCitem{Origen}{Teclado y Ratón}
		\UCitem{Salidas}{Ninguna}
		\UCitem{Destino}{No aplica}
		\UCitem{Precondiciones}{Existan empresas registradas}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		Persiste la información de la empresa.
		}
		\UCitem{Errores}{
		\begin{enumerate}[\hspace*{0.5cm} \bfseries{E}1:]
\item \label{EM-WebBolsa-CU03-E1} Cuando no se introdujeron todos los campos marcados como obligatorios. Muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Falta dato obligatorio} y \textbf{termina el caso de uso}
			
		\end{enumerate}	
		}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{	


 		}
		\UCitem{Autores}{Pérez García José David.}
		\UCitem{Reviso}{Huerta Martínez Jesús Manuel}
	\end{UseCase}
	\newpage
	
	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar una nueva oferta presionando en el botón \IUbutton{Añadir oferta laboral} de la pantalla \IUref{EM-WebBolsa-UI1}{Principal}.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-WebBolsa-UI4}{Registrar nueva oferta}
	\UCpaso [\UCactor] Introduce el nombre de la empresa.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona el tipo de Horario.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona los días y/o ingresa el horario.(Se puede dejar vacio).
	\UCpaso [\UCactor] Introduce el número de vacantes.
	\UCpaso [\UCactor] Introduce los requisitos.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona los idiomas.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona el perfil.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona tipo de sueldo, definido o sin definir.
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona el sueldo en caso de que sea definido.
	\UCpaso [\UCactor] Introduce las prestaciones.
	\UCpaso [\UCactor] Solicita registar una nueva oferta presionando el botón \IUbutton{Registrar Oferta} de la pantalla \IUref{EM-WebBolsa-UI4}{Registrar nueva Empresa}. \Trayref{A} 
	\UCpaso Verifica que los campos introducidos no estén vacios según la regla de negocio \BRref{EM-RN-S002}{campos obligatorios}. [Error \ref{EM-WebBolsa-CU03-E1}] \label{Almacenainfo} 
	\UCpaso Obtiene los datos de la empresa introducidos en el formulario. 
	\UCpaso Persiste la información en el sistema.
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla ESCOMobile Bolsa.  
	
	
	\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando el actor no desea registrar una oferta.}
	%Paso A1.
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{cancelar} de la pantalla \IUref{EM-WebBolsa-UI4}{Registrar nueva oferta}

	%Paso A2.
	\UCpaso Muestra la pantalla ESCOMobile Bolsa.  
\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.