% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{EM-BolsaWeb-CU4.2}{Eliminar Empresa.}{
	\noindent
	Este caso de uso permite al actor eliminar una empresa previamente registrada en el sistema así como la información de contacto que a ésta se asocia. Es importante mencionar que la eliminación de una empresa será posible en cualquier momento, considerando dos situaciones: cuando no se le han asociado ofertas de trabajo y cuando se le han asociado ofertas de trabajo. De ser el segundo caso, las ofertas de trabajo asociadas a la empresa se eliminarán también. De ser eliminada una empresa, la información de ésta no se podrá recuperar, pero se podrá volver a registrar.
	\newline
	}
	\UCitem{Versión}{0.1}
	\UCitem{Actor}{Encargado dpto. de Extensión y servicios educativos de la ESCOM.}
	\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que le permita eliminar empresas del sistema.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
	\UCitem{Origen}{No aplica.}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{itemize}
			\item \MSGref{MSG1}{Operación Exitosa}.
			\item \MSGref{MSG7}{Eliminar elemento}.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla.}
	\UCitem{Precondiciones}{Que haya al menos una empresa registrada en el sistema.}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Elimina la información de la empresa, conctactos y ofertas del sistema.
			\item Actualiza las tablas que muestran las empresas y las ofertas registradas.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Errores}{Ninguno.}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso secundario, viene de \UCref{EM-BolsaWeb-CU4}.}
	\UCitem{Observaciones}{}
	\UCitem{Autor}{Huerta Matínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Revisor}{Fernández Quiñones Isaac.}
	\UCitem{Estatus}{Corregido.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}

	%Paso 1.
	\UCpaso [\UCactor] Solicita eliminar una empresa dando clic el ícono \UCicono{eliminar} de alguna de las empresas registradas, en la pantalla \IUref{EM-BolsaWeb-UI4}{Gestionar Empresas}. 

	%Paso 2.
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG7}{Eliminar elemento} en la pantalla \IUref{EM-BolsaWeb-UI4}{Gestionar Empresas} para confirmar la eliminación de la emprea. 

	%Paso 3.
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Aceptar}, confirmando eliminar la empresa. \Trayref{A} 

	%Paso 4.
	\UCpaso Elimina la empresa seleccionada y la información a ésta asociada. 

	%Paso 5.
	\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla \IUref{EM-BolsaWeb-UI4}{Gestionar Empresas} con la tabla de empresas actualizada. 

\end{UCtrayectoria}

%Trayectoria Alternativa A.
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando el actor no desea eliminar la empresa.}
	%Paso A1.
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Cancelar} del mensaje de confirmación.

	%Paso A2.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-BolsaWeb-UI4}{Gestionar Empresas}. 
\end{UCtrayectoriaA}


%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%