\section{Trabajo realizado a lo largo de Trabajo Terminal II}

\noindent
Una vez terminada la presentación de trabajo terminal I, y con las observaciones realizadas por directores y sinodales, se comenzó la planeación de ideas y organización de trabajo para continuar con el proyecto de ESCOMobile a lo largo del entonces comenzado Trabajo Terminal II, pues, aunque no estuviera oficialmente inscrito (sino hasta un par de meses después) el trabajo y el compromiso para con el sistema seguía en pie, y la necesidad de trabajo por el mismo igual.  
\newline
Primeramente nos detuvimos a contemplar el resultado de TT1 y ligarlo con las observaciones realizadas durante la presentación del mismo, con ello, hicimos una revisión del protocolo, volvimos a analizar los objetivos, producto a entregar y cronogramas, nos dimos cuenta de que, en efecto, había aspectos importantes que no estaban contemplados o bien no se realizaron adecuadamente. Una vez hecho el análisis realizado decidimos continuar con el trabajo por Sprints, esta vez para TT2, mismos que se detallan a continuación. 
\newline
\newline
\textbf{Primera iteración}: En esta primera iteración se revisa la modularización del sistema, ya que, a petición del uno de lo sinodales, se debía de reconsiderar la forma en que se estaba manejando el módulo de web bolsa. Por lo que se decide revisar de nuevo la planeación, el anális y diseño de lo trabajado en TTI, de donde se realizan unos primeros cambios al módulo de web bolsa. Sin embargo, las consideraciones que se tenían para el antes mencionado eran bastantes, por lo que se rediseña por completo el módulo, dando paso a la eliminación de éste y a la creación de dos nuevos módulos referentes a la bolsa de trabajo: Bolsa web y Alumno bolsa. 
\newline
\newline
Para ello, se realizan investigaciones sobre la bolsa de trabajo y la forma en que las empresas logran ofertar empleos a través de esta última. Se obtiene información de SIBOLTRA, de su estructura, y de la forma que trata a las ofertas laborales. Con la información recabada, nos percatamos que no es el enfoque que la aplicación o la comunidad ESCOM requería, pues, a pesar de ser el origen de ello, no era necesario trabajar desde ese punto de vista, sino obtener la información directamente de la propia ESCOM por medio del departamento de extensión y apoyos educativos, debido a que es el propio encargado del mencionado quien se encarga de realizar el proceso de registro de empresas para ofertar empleos, de recibir las propuestas, de llevar el control de las mismas, de generar boletines con la información obtenida y de publicar el mismo por medio de sus redes sociales (asociadas al departamento). Así bien, se decide acudir con el encargado del departamento antes mencionado, presentarle el proyecto, comentarle de la idea postulada para los módulos de bolsaWeb y alumnoBolsa e invitarle a colaborar en el desarrollo de éstos, teniendo una respuesta entusiasta y positiva al respecto. 
\newline
\newline
Fue así, que comenzamos a tener juntas con José Francisco Serrano García (actual encargado del departamento de extensión y apoyos educativos), con el fin de obtener información detallada acerca de los procesos que éste realiza para hacer llegar la información de las ofertas de trabajo de la bolsa de trabajo a los alumnos y comunidad en general de la ESCOM. Una vez obtenida dicha información, proseguimos con el análisis y el diseño (en maquetado) del módulo de Bolsa web, mismo que se pensó para uso de Francisco, en sustitución de todos los procesos que él realiza para compartir la información de la bolsa de trabajo en ESCOM. Los casos de uso obtenidos para este módulo son 10 y giran en torno al registro, edición, eliminación y consulta de las empresas y ofertas de trabajo en el sistema web que se diseña para cubrir este aspecto. 
\newline
Concretamente, para esta iteración, el trabajo realizado fue: 
\begin{itemize}
	\item Replanteamiento de la modularización del sistema, obteniendo dos primeros y nuevos módulos centrados en la bolsa de trabajo en ESCOM: bolsaWeb y alumnoBolsa.
	\item Investigación sobre SIBOLTRA y la bolsa de trabajo en el IPN.
	\item Investigación sobre procesos realizados en el departamento de extensión y apoyos educativos para los procesos en torno a la bolsa de trabajo.
	\item Toma de requisitos con encargado del departamento para generar propuestas.
	\item Identificación de casos de uso para el módulo bolsaWeb.
	\item Diseño de maquetas sobre el módulo mencionado.
\end{itemize}

% *************** S E G U N D A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Segunda iteración}: Para la segunda iteración se presenta la propuesta de pantallas al licenciado Francisco, se obtiene retroalimentación del mismo y se corrigen o añaden a las pantallas los puntos importantes tomados de las observaciones mencionadas. Con ello, se comienza la redacción de los nuevos casos de uso para el módulo de bolsaWeb, con sus respectivas reglas de negocio y mensajes.
\newline
\newline
Por otro lado, de manera casi paralela, se empieza el desarrollo del módulo como página web, para el cual se requirieron tecnologías y herramientas tales como HTML5, CSS, php, MySQL, Java Script, JQuery, JSON, entre otros. Teniendo así la creación del servidor de la app. Es importante mencionar que para el desarrollo del servidor, del cliente (vistas del sistema para Francisco) y demás aspectos relevantes como la base de datos, se debieron conocer la forma en que los servidores de ESCOM podrían alojar a la aplicación, pues, gracias a pláticas con nuestros directores y el director de la ESCOM, licenciado Andrés Ortigoza, se determinó que la app podría ser huésped en la propia ESCOM y sus servidores, así bien, una vez conocida la información de los servidores, la base de datos, entre otros, de la superior de cómputo y cómo es que éstos trabajan, se procede a reestructurar la base de datos de ESCOMobile, adaptándola al nuevo negocio de la bolsa de trabajo, además de hacer pruebas con JSON para el envío de información en el sistema.
\newline
Es entonces que se presenta un primer prototipo del sistema web al licenciado Serrano y se recibe, de nueva cuenta, retroalimentación sobre el sistema, la información manejada y la forma en que es compartida. 
\newline
El avance concreto obtenido en esta iteración fue: 
\begin{itemize}
	\item Realización de correcciones y agregados en el modelado de maquetas para bolsaWeb.
	\item Investigación sobre posibles formas de realizar y alojar el servidor de ESCOMobile.
	\item Investigación acerca de los servidores de ESCOM y cómo trabajan.
	\item Adaptación de la base de datos a los nuevos requerimientos.
	\item Pruebas con JSON para el envío de información.
	\item Redacción de reglas de negocio y mensajes para módulo bolsaWeb.
	\item Redacción de casos de uso del módulo mencionado.
	\item Desarrollo de servidor de ESCOMobile.
	\item Realización de página web dedicada a la bolsa de trabajo en ESCOM.
\end{itemize}

% *************** T E R C E R A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Tercera iteración}: En este periodo de tiempo se continuó trabajando sobre el sistema web referente al módulo bolsaWeb de ESCOMobile, corrigiendo, primeramente, las observaciones realizadas en las juntas con el encargado del departamento de extensión y apoyos educativos, agregando además detalles sobre el registro de ofertas y empresas, que permiten facilitar el trabajo del encargado del departamento. 
\newline
Es aquí cuando se agregan al sistema web nuevos e interesantes aspectos, como el inicio de sesión en el sistema por medio de Facebook, la generación automática de boletines de ofertas de trabajo y la publicación también automática de éstos en Facebook gracias al previo inicio de sesión y su conexión con ESCOMobile.
\newline
\newline
Además, es aquí cuando se comienza con el análisis y diseño del segundo módulo la bolsa de trabajo: alumnoBolsa. Un módulo dedicado a la aplicación móvil, con el cual alumnos y profesores de la ESCOM que utilicen la app, podrán consultar las ofertas de trabajo registradas y publicadas, directamente desde la app en un smartphone. Se realizan pantallas del módulo y se comienza con la redacción de reglas de negocio, mensajes y casos de uso para el mismos.
\newline
Con lo anterior, se tenía casi cubierto el aspecto de bolsa de trabajo, solicitado por el profesor Asunción, dando pie al desarrollo de la app ESCOMobile tal cual se tenía planeado. 
\newline
Para esta iteración el avance que se obtuvo fue el siguiente:
\begin{itemize}
	\item Realización de correcciones y agregados en el modelado de maquetas para bolsaWeb.
	\item Investigación e implementación sobre inicio de sesión al sistema por medio de Facebook.
	\item Generación automática de boletines como añadido al sistema. 
	\item Publicación automática de boletines en Facebook, como segundo añadido.
	\item Identificación de casos de uso para módulo alumnoBolsa.
	\item Análisis, diseño y construcción de maquetas para el referido.
	\item Redacción de reglas de negocio, mensajes y casos de uso para alumnoBolsa.
\end{itemize}

% *************** C U A R T A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Cuarta iteración}: Para la presente se hacen correcciones al módulo bolsaWeb quedando en una versión beta, al estar revisada por el licenciado Francisco. Así nos concentramos en la implementación del su módulo hermano, alumnoBolsa, con el cual se pretende llevar las ofertas de trabajo previamente publicadas a los alumnos de ESCOM por medio de ESCOMobile. Así, se desarrolla el módulo descrito, se presenta a directores y encargado del departamento y se obtienes observaciones al respecto, por ejemplo, que no solo se consulten la información de las ofertas de trabajo en el sistema, sino tener interacción entre el smartphone y el usuario quien consulta las anteriores, pues es posible usar la propia consulta como punto de extensión para contactar a la empresa que oferta el empleo. 
\newline
\newline
Por otro lado, una vez obtenida retroalimentación para el módulo de alumnoBolsa, se comienzan a reorganizar los nueve módulos restantes que componían a ESCOMobile y que fueron dados a conocer durante la presentación de TT1, pues gracias a los comentarios de directores y sinodales, nos percatamos que el enfoque que se le había dado no era el mejor. Es entonces que se vuelve a analizar el diseño y el alcance propuesto para ESCOMobile, se ajustan ciertos aspectos y se realizar una reestructuración completa en la planeación del sistema, siempre respetando los objetivos del proyecto y la esencia del mismo, así como los objetivos y los resultados prometidos.
\newline
Es aquí donde se plantea desde cero la estructura de la app, completando los dos módulos previamente realizados y modificando, expandiendo y mejorando los primeros dos presentados durante TT1 (acceso y mapa), de donde, ahora se cuenta con 8 módulos para la app, resultado de nuevo profundo análisis realizado. Los módulos considerados dentro de ESCOMobile son: Acceso, Mapa, Alumno, AlumnoBolsa, AlumnoProfesor, Profesor, Citas y BolsaWeb. Siendo cada uno de ellos muy concreto y específico con respecto al rol que juegan en el sistema y lo que permiten hacer a los actores dentro del mismo. 
\newline
Por último, en esta iteración, se presenta la nueva estructura a directores y sinodales, mismos que concordaron ante ella y se comenzó la planeación del análisis, diseño, desarrollo e integración de los nuevos módulos al sistema.
\newline
De lo anterior, podemos observar que durante este periodo de tiempo se pudo trabajar en:
\begin{itemize}
	\item Realización de correcciones y agregados en el modelado de maquetas para bolsaWeb.
	\item Desarrollo del módulo alumnoBolsa.
	\item Revisión de protocolo, análisis, diseño e implementación de trabajo en TT1.
	\item Reestructuración de los módulos en ESCOMobile.
\end{itemize}

% *************** Q U I N T A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Quinta iteración}: Durante la quinta iteración se realizaron correcciones en el módulo de alumnoBolsa y se presenta un nuevo prototipo de éste. Además, se retoman primeramente los dos primeros módulos de la nueva estructura de ESCOMobile, éstos son Acceso y Mapa, para su adaptación al nuevo modelo del sistema. Se reescriben más adelante por completo los casos de uso correspondientes a los anteriores, con sus respectivas reglas de negocio y mensajes.
\newline
En esta iteración se vuelven a tomar fotografías de la ESCOM y se realizan nuevos bocetos para completar los pisos restantes de la institución para su digitalización, además se realiza diseño de logo para el sistema. Posteriormente, una vez obtenido lo anterior se procede a digitalizar los mapas y logo para su implementación dentro del sistema. Y se redactan los términos y condiciones que el usuario debe aceptar para poder ser registrado en el sistema y utilizar los servicios que éste le brinda. 
\newline
\newline
Además, se realizan maquetas para los 4 módulos que no tenían el diseño en maquetado, éstos son: Alumno, AlumnoProfesor, Profesor y Citas, y se rediseñan las propias para los módulos de acceso y mapa, adaptándolos al nuevo modelo propuesto. 
\newline
Es entonces que se comienza con la adaptación de diseño y redacción de casos de uso, reglas de negocio y mensajes para los nuevos casos de uso en los módulos de acceso y mapa, permitiéndonos además completar el desarrollo de los mismos en sus casos de uso de alta prioridad, ya con la implementación de los nuevos mapas y el desarrollo de la búsqueda de profesores, para la cual se tuvo que investigar y realizar una conexión entre nuestra base de datos y la vista proporcionada por el licenciado Ortigoza con la información de los profesores en ESCOM, sus horarios, clases y salones.
\newline
Finalmente, en esta iteración, se integra todo lo anterior en la aplicación móvil de ESCOMobile y se presenta prototipo a directores y sinodales.
\newline
Así, se tiene que el trabajo realizado para esta iteración es: 
\begin{itemize}
	\item Realización de correcciones y agregados para el módulo de alumnoBolsa.
	\item Adaptación de los módulos de acceso y mapa al nuevo modelo.
	\item Realización de bocetos para los mapas restantes y logo de la aplicación.
	\item Redacción de los términos y condiciones para poder registrarse en el sistema.
	\item Diseño de maquetas para los módulos Alumno, AlumnoProfesor, Profesor y Citas.
	\item Rediseño de pantallas para los módulos de acceso y mapa, además de creación de pantallas para los nuevos casos de uso que se agregaron a los antes mencionados.
	\item Redacción de reglas de negocio, mensajes y casos de uso para los rediseñados casos de uso de acceso y mapa.
	\item Conexión de base de datos con vista otorgada con la información de los profesores.
	\item Desarrollo de los módulos acceso y mapa con búsqueda de profesores integrada.
	\item Entrega de prototipo.
\end{itemize}

% *************** S E X T A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Sexta iteración}: Para esta sexta iteración se corrigieron detalles y observaciones sobre el prototipo entregado anteriormente, dejando los primeros módulos desarrollados del sistema (acceso, mapa, bolsaWeb y alumnoBolsa) en estado de beta. Así se comenzaron a redactar las reglas de negocio, mensajes y casos de uso para los dos siguientes módulos: alumno y profesor. Por otro lado, se comienza la redacción de los guiones de prueba de los módulos bolsaWeb y alumnoBolsa, mismos que contemplan posibles situaciones ante las cuales la aplicación puede estar expuesta (en estos módulos), con el fin de localizar errores, que no se pueden presentarse en el uso cotidiano de la misma, y corregirlos.
\newline
Por otra parte, se comienza con la redacción de la documentación técnica, misma que se redacta desde cero, pues el nuevo negocio lo requería de esa manera. Para esta iteración se redactó la introducción, la justificación, el estado del arte y el maco teórico.
\newline
De tal forma, que el trabajo concreto realizado durante esta iteración fue:
\begin{itemize}
	\item Realización de correcciones y agregados para el prototipo anterior.
	\item Redacción de reglas de negocio y mensajes para los módulos alumno y profesor.
	\item Redacción de los casos de uso para los anteriores.
	\item Redacción de guiones de prueba para los módulos de bolsaWeb y alumnoBolsa.
	\item Comienzo de documentación técnica, contemplando introducción, justificación, estado del arte y maco teórico.
\end{itemize}


% *************** S É P T I M A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Séptima iteración}: Durante la presente iteración nos concentramos en 4 cosas principales: Análisis y diseño, desarrollo, pruebas y redacción del documento. A continuación, se describen brevemente cada uno de estos apartados.
\newline
\newline
Para el análisis y el diseño se consideró la redacción de los casos de uso correspondientes al módulo de alumnoProfesor, conteniendo en éste las reglas de negocio y mensajes necesarios para la realización del mismo, así como la descripción de sus pantallas y la revisión de los propios. Pues, es necesario entregar un buen trabajo en los mencionados, ya que son base para su desarrollo próximo.
\newline
\newline
Para el desarrollo, en esta iteración se consideró el módulo de alumno y profesor, en sus casos de uso de alta prioridad. Considerando la investigación e implementación de nuevos conocimientos para su realización. Es aquí cuando se entrega un nuevo prototipo a los directores y sinodales, completando ya gran parte de la aplicación en beta. El entusiasmo del jurado fue tal, que se nos pidió alojáramos la app en un servidor para ser accedida desde cualquier punto por cualquier persona, pues, hasta ahora no se había realizado de esta forma, observación que se aprecia y se implementaría posteriormente. Ellos nos sugirieron en la propia ESCOM.
\newline
\newline
Para el apartado de pruebas, se comienzan a realizar las pruebas para los módulos de bolsaWeb y alumnoBolsa, tomando como referencia los guiones previamente escritos, por tanto, se crea también un archivo (en este caso en la nube) para escribir y atender incidencias en el sistema, obtenidas gracias a las pruebas realizadas. 
\newline
Asimismo, se comienza la redacción de guiones de prueba para los módulos de acceso y mapa, basados en sus propios casos de uso. 
\newline
\newline
Finalmente, se continúa con la redacción del documento, esta vez acoplando al mismo los casos de uso previamente escritos y agregando objetivos, problemática, tecnologías a usar e identificación de requerimientos funcionales y no funcionales.
\newline
Así, para esta iteración el trabajo realizado se menciona a continuación:
\begin{itemize}
	\item Redacción de reglas de negocio y mensajes para el módulo alumnoProfesor.
	\item Redacción de los casos de uso para el anterior.
	\item Desarrollo de los módulos alumno y profesor.
	\item Redacción de guiones de prueba para los módulos de mapa y acceso.
	\item Pruebas para los módulos bolsaWeb y alumnoBolsa.
	\item Redacción de objetivos, problemática, tecnologías a usar e identificación de requerimientos funcionales y no funcionales en la documentación técnica.
	\item Entrega de prototipo del sistema hasta los módulos programados.
\end{itemize}

% *************** O C T A V A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Octava iteración}: En esta iteración, al igual que en la anterior, el trabajo se dividió principalmente en cuatro aspectos, los cuales son: Análisis y diseño, desarrollo, pruebas y redacción del documento. De bajo se hace una breve descripción de la manera en que se enfocó cada uno de estos aspectos en el trabajo a entregar.
\newline
\newline
En el apartado del análisis y el diseño se trabajó principalmente con el módulo de citas, un módulo de especial importancia en la aplicación, pues al igual que el mapa, es uno de los más grandes atractivos en la app. Así, se comienza el análisis y diseño, contemplando la redacción de sus correspondientes casos de uso, incluyendo con éstos la redacción de las reglas de negocio y mensajes necesarios para la realización de los mismos, así como la descripción de sus pantallas y la revisión de los propios. 
\newline
\newline
En el aspecto del desarrollo, se realizan primeramente las correcciones de las incidencias encontradas anteriormente. Se comienza con la implementación del módulo alumnoProfesor, mismo que también es de suma importancia en el sistema, pues, permite interactuar a los alumnos y profesores por medio de la consulta de la información de los mismos, así como brindar sus opiniones acerca del desempeño que los docentes tienen en la Superior de cómputo desempeñando su labor. Los casos de uso contemplados son, de nueva cuenta, los de alta prioridad. Considerando la investigación e implementación de nuevos conocimientos para su realización. Teniendo al finalizar el desarrollo del presente módulo un nuevo prototipo. 
\newline
Por otro lado, se contemplan aspectos que serán necesarios en el desarrollo futuro, como lo son las notificaciones en la aplicación, mismas que son usada en el módulo de citas, por ejemplo. Por lo que se comienza a investigar al respecto y a realizar pruebas con ellas. 
\newline
Además, se realiza la petición del servidor en ESCOM para alojar la aplicación en el mismo, la atención brindada por el profesor Antonio fue muy grata en todo momento, cooperó gustosamente con el proyecto, por lo cual se preparó todo para alojar parte del sistema en el servidor de la escuela.
\newline
\newline
En el aspecto de las pruebas, se realizan las mismas para los módulos de acceso y mapa, tomando como referencia los guiones previamente escritos. Asimismo, se comienza la redacción de guiones de prueba para los módulos de alumno y profesor, basados en sus respectivos casos de uso. 
\newline
\newline
Por último, continuamos agregando aspectos a la documentación técnica del sistema, como lo son, descripción de los módulos, sus casos de uso y diagramas de casos de uso.
\newline
De donde, el trabajo obtenido a lo largo de esta iteración fue:
\begin{itemize}
	\item Corrección de incidencias encontradas.
	\item Redacción de reglas de negocio y mensajes para el módulo de citas.
	\item Redacción de los casos de uso para el anterior.
	\item Desarrollo del módulo alumnoProfesor.
	\item Redacción de guiones de prueba para los módulos de alumno y profesor.
	\item Pruebas para los módulos acceso y mapa e incidencias para los mismos.
	\item Redacción de módulos y diagramas de casos de uso dentro de la documentación técnica.
	\item Pruebas con notificaciones dentro de Android.
	\item Petición de alojamiento de ESCOMobile en los servidores de ESCOM.
	\item Preparación y alojamiento de la app en ESCOM.
	\item Entrega de prototipo del sistema hasta los módulos programados.
\end{itemize}

% *************** N O V E N A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Novena iteración}: Al igual que las iteraciones anteriores, la presente se enfoca en los cuatro puntos anteriormente tratados, los cuales son análisis y diseño, desarrollo, pruebas y documentación. En seguida se describe el trabajo realizado en este periodo de tiempo para cada uno de estos apartados. 
\newline
\newline
Para el primero de los mencionados se realizó una completa revisión del módulo de citas, pues, como ya hemos mencionado, lo consideramos pilar de la aplicación. 
\newline
\newline
Para el apartado de desarrollo, se trabaja con las correcciones de incidencias encontradas en la iteración anterior. Y se comienza con la implementación del módulo de citas, teniendo muchos aspectos a considerar durante el mismo, como la interacción propia que tienen los actores para con el sistema, el envío de notificaciones y el tratado de las citas para con los actores. Asimismo, con el apartado de ''agendar citas'', para dar paso a un completo módulo de citas disponible para la app. 
\newline
Para este momento del trabajo ya se cuenta con la aplicación en el servidor, por lo que puede ser accedida desde cualquier parte en cualquier momento, con el simple hecho de instalar el APK de la misma. Así, de comienza la distribución de la app con nuestros amigos cercanos de ESCOM que cuenten con un smartphone android, para que puedan ir probándola y dar su opinión como usuarios directos. 
\newline
\newline
En el aspecto de las pruebas, se realizan las mismas para los módulos de alumno y profesor, tomando como referencia los guiones previamente escritos. Asimismo, se comienza la redacción de guiones de prueba para el módulo de alumnoProfesor, basados en sus respectivos casos de uso. 
\newline
Además, para el documento técnico del sistema, se empiezan a tener correcciones acerca de la forma en que se redactó y faltas en la ortografía, por lo que se inicia a depurar el mismo, de estos errores.
\newline
\newline
Finalmente, debe mencionarse, que durante esta iteración se realzaron cambios importantes en el equipo detrás de ESCOMobile, pues uno de los integrantes del equipo decidió no participar más en el mismo, debido a la gran carga de trabajo, siendo su parte (digitalización de mapas) retirada de la aplicación. 
\newline
Así bien, lo acontecido durante esta iteración se describe a continuación. 
\begin{itemize}
	\item Corrección de incidencias encontradas.
	\item Revisión de análisis y diseño para citas.
	\item Desarrollo del módulo citas.
	\item Redacción de guiones de prueba para el módulo de alumnoProfesor.
	\item Pruebas para los módulos alumno y profesor e incidencias para los mismos.
	\item Corrección de documento técnico del sistema.
	\item Reorganización del equipo de ESCOMobile.
	\item Entrega de prototipo del sistema hasta los módulos programados.
\end{itemize}

% *************** D É S I M A   I T E R A C I Ó N. *************** %
\noindent
\newline
\textbf{Décima iteración}: Para el momento en que transcurría esta iteración la presentación de Trabajo Terminal II estaba muy próxima, por lo que debíamos concentrarnos en el trabajo que se iba a presentar, haciéndolo de la mejor manera posible. Así, para la presente se realizó el siguiente trabajo. 
\newline
\newline
Se trabaja en probar de nueva cuenta la aplicación en los módulos anteriores para encontrar más incidencias, a parte de las ya encontradas en iteraciones pasadas. Se comienzan a corregir aspectos generales de la app, como íconos, colores de pantallas, etc. Además, se realizan nuevos mapas de ESCOM para la app, gracias al apoyo de una diseñadora gráfica.
\newline
En el aspecto de las pruebas, se realizan las mismas para el módulo de alumnoProfesor, tomando como referencia los guiones previamente escritos. Asimismo, se comienza la redacción de guiones de prueba para el módulo de citas, basados en sus respectivos casos de uso. 
\newline
Además, para el documento técnico del sistema, se continúan con correcciones acerca de redacción, ortografía y apartados generales del mismo.
\newline
Así bien, lo acontecido durante esta iteración se describe a continuación. 
\begin{itemize}
	\item Corrección de incidencias encontradas.
	\item Pruebas generales de la app. 
	\item Redacción de guiones de prueba para el módulo de citas.
	\item Pruebas para los módulos alumnoProfesor e incidencias para los mismos.
	\item Corrección de documento técnico del sistema.
	\item Entrega de prototipo del sistema hasta los módulos programados.
\end{itemize}