
\begin{thebibliography}{X}

	\bibitem{UNAM_Importancia} 
		\textsc{UNAM}
		\textit{Importancia de la educación para el desarrollo} [En línea].
		Universidad Nacional Autónoma de México. México, (S/F). 
		\newline
		Disponible en 
		\url{http://www.planeducativonacional.unam.mx/CAP_00/Text/00_05a.html}

	\bibitem{AZ} 
		\textsc{AZ: Educación y cultura}
		\textit{Sistemas de educación en el mundo} [En línea].
		Revista AZ de educación y cultura. España, (S/F). 
		\newline
		Disponible en 
		\url{http://www.educacionyculturaaz.com/educacion/sistemas-de-educacion-en-el-mundo}

	\bibitem{UNAM_Estado} 
		\textsc{UNAM}
		\textit{Estado actual de la educación superior} [En línea]. 
		Universidad Nacional Autónoma de México. México, (S/F). 
		\newline
		Disponible en
		\url{ http://www.planeducativonacional.unam.mx/CAP_01/Text/01_06a.html}

	\bibitem{UV} 
		\textsc{J. M Izar, C. B Ynzunza, H. López}
		\textit{Factores que afectan el desempeño académico de los estudiantes de 
		nivel superior en Rioverde, San Luis PotosÍ, México Revista de investigación 
		educativa, Universidad Veracruzana, 2011} [En línea]. 
		Universidad Veracruzana. México, (S/F). 
		\newline
		Disponible en:
		\url{https://www.uv.mx/cpue/num12/opinion/completos/izar-desempenoacademico.html}

	\bibitem{Competencias} 
		\textsc{Y. I. Jiménez Galán, M. A. González Ramírez, F. Ocampo Botello}
		\textit{Competencias pedagógicas necesarias para aplicar el modelo educativo 
		del instituto politécnico nacional Sistema de información científica} [En línea].
		Instituto Politécnico Nacional. México, (S/F). 
		\newline
		Disponible en:
		\url{http://www.redalyc.org/html/4560/456045213005/}

	\bibitem{UAB} 
		\textsc{J. Gairín}
		\textit{La tutoría académica en el escenario europeo de la Educación Superior 
		Sistema de información científica} [En línea]. 
		Universidad Autónoma de Barcelona. España, 2004. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{http://www.redalyc.org/html/274/27418105/}

	\bibitem{encuesta}
		\textit{I. Fernández Quiñones, J. M. Huerta Martínez, J. D. Pérez García}
		\textsc{Encuesta: Tu experiencia en ESCOM (respuestas)} [En línea].
		(S/E). México, 2018. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1FgrVIT-l6O-KknXKFgz4liXdGLTdDmnCuibSr-sE1ag/edit?usp=sharing}	

	\bibitem{jovenes_tecnologia}
		\textit{Instituto Mexicano de la Juventud}
		\textsc{La importancia de la tecnología para las juventudes} [En línea].
		Instituto Mexicano de la Juventud. México, (S/F). 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://www.gob.mx/imjuve/articulos/la-importancia-de-la-tecnologia-para-las-juventudes}	

	\bibitem{ESCOM} 
		\textsc{ESCOM, IPN.}
		\textit{Misión y Visión de ESCOM} [En línea].
		Instituto Politécnico Nacional. México, 2017. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{http://www.escom.ipn.mx}

	\bibitem{Informe 2016}
		\textsc{A. Ortigoza Campos}
		\textit{Informe de actividades académicas y administrativas 2016} [En línea]. 
		Escuela Superior de cómputo, enero 2017. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{http://www.isc.escom.ipn.mx/docs/slider/informeAnual2016.pdf}

	\bibitem{Rendimiento academico}
		\textsc{C. M. Vázquez}
		\textit{Factores de impacto en el rendimiento académico universitario. Un estudio a
		partir de las percepciones de los estudiantes} [En línea].
		Investigaciones en la facultad, Universidad Nacional de Rosario. Argentina, 2012. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{https://www.fcecon.unr.edu.ar/web-nueva/sites/default/files/u16/Decimocuartasvazquez_c_factores_de_impacto_en_el_rendimiento_academico.pdf}

	\bibitem{SCRUM}
		\textsc{J. Palacios.}
		\textit{Guía fundamental de SCRUM} [En línea].
		Jerónimo Palacios and Assositates. España, (S/F). 
		\newline
		Disponible en 
		\url{https://jeronimopalacios.com/scrum/}

	\bibitem{Conexion}
		\textsc{Conexión Central}
		\textit{Los smartphones y su impacto social} [En línea]. 
		Universidad Central: Facultad de ciencias sociales, humanidades y arte. Colombia, 2017. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{http://www.conexioncentral.com/blog/los-smartphones-y-su-impacto-social/}

	\bibitem{TI}
		\textsc{S. Carrasco Usano}
		\textit{Análisis de la aplicación de la tecnología móvil en las empresas} [En línea]. 
		Universidad Politécnica de Valencia. Valencia, 2015. 
		\newline
		Disponible en:
		\url{https://riunet.upv.es/bitstream/handle/10251/57229/TFC Silvia Carrasco.pdf}
	
	\bibitem{IDC}
		\textit{R. Reith, M. Chau}
		\textsc{Smartphone OS} [En línea].
		IDC: Analize the future. España, 2017. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://www.idc.com/promo/smartphone-market-share/os}

	\bibitem{MIT}
		\textit{Massachusetts Institute of Technology}
		\textsc{Smartphone OS} [En línea].
		Massachusetts Institute of Technology. EUA, 2017. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://mobi.mit.edu/}

	\bibitem{conexion_uvm}
		\textit{Universidad Iberoamericana}
		\textsc{IberoMovil} [En línea].
		Google play. México, 2018. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.IberoApp}

	\bibitem{ibero}
		\textit{UVM a través de Moofwd}
		\textsc{Conexión UVM} [En línea].
		Google play. México, 2018. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.moofwd.uvm&hl=es_MX}

	\bibitem{manifest}
		\textit{Manifest ESCOM}
		\textsc{Manifest ESCOM APK} [En línea].
		APK Pure. México, 2015. 
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://apkpure.com/es/manifest-escom/com.ejemplo.pushnotificaciones}

   \bibitem{IPN}
		\textit{IPN}
		\textsc{Misión y visión institucional} [En línea]. 
		Instituto Politécnico Nacional. México, 2018.
		\newline
		Disponible en: 
		\url{https://www.ipn.mx/Acerca-del-IPN/Paginas/mision-vision.aspx}

    \bibitem{Riesgos}
		\textit{M. Christel, K. C. Kang}
		\textsc{Software Risk Management} [En línea]. 
		Pohang University of Science and Technology. Corea, 1996.
		\newline
		Disponible en: 
		\url{http://resources.sei.cmu.edu/library/asset-view.cfm?assetID=41707}

\end{thebibliography}

