% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
\begin{UseCase}{EM-AlumnoProfesor-CU1.1.3}{Consultar estadísticas del profesor.}{
	\noindent
	Este caso de uso permite al actor ver las estadísticas de algún profesor en específico, las estadísticas que se muestran son: el promedio de la calificación del profesor, así como una gráfica que detalla el comportamiento del profesor con respecto a sus citas, es decir, del total de citas registradas para el profesor, cuántas de ellas han sido aceptadas, cuántas canceladas y cuántas se encuentran pendientes de ser aceptadas o rechazadas. De esta forma se puede conocer el compromiso que los profesores tienen para con sus citas, mismas a las que los alumnos asisten con el objetivo de solventar algún punto específico de sus clases. Se debe mencionar que la gráfica con la información de las citas solo está disponible para consulta con los profesores que están registrados en ESCOMobile, de lo contrario ésta se omite mostrando solamente la puntuación promedio otorgada por los alumnos. Con esto se pretende mejorar el nivel y dedicación de los profesores para los alumnos y de los alumnos a los profesores, siempre con respeto y honestidad.
	\newline
	}
	\UCitem{Versión}{0.1}
	\UCitem{Actor}{Alumno, Profesor.}
	\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que le permita consultar
	el comportamiento que los profesores tienen respecto a sus citas.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
	\UCitem{Origen}{No aplica.}
	\UCitem{Salidas}{
		Se muestra la siguiente información del profesor:
		\begin{itemize}
			\item Nombre.
			\item Fotografía.
			\item Calificación promedio.
			\item Gráfica que muestra estadísticas de citas.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla.}
	\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
	\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}
	\UCitem{Errores}{Ninguno.}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso secundario. Viene de \UCref{EM-AlumnoProfesor-CU1.1}.}
	\UCitem{Observaciones}{}
	\UCitem{Autor}{Huerta Martínez Jesús Manuel.}
	\UCitem{Revisor}{Fernández Quiñones Isaac.}
	\UCitem{Estatus}{Corregido.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	%Paso 1.
	\UCpaso [\UCactor] Solicita consultar las estadísticas del profesor presionando el botón \IUbutton{Estadísticas} de la pantalla \IUref{EM-AlumnoProfesor-UI1-1}{Consultar Perfil del Profesor}.

	% Paso 2.
	\UCpaso Obtiene el nombre del profesor consultado. 

	% Paso 3. 
	\UCpaso Verifica que haya una cuenta registrada en el sistema para el profesor, por medio del nombre obtenido.

	% Paso 4.
	\UCpaso Verifica que el profesor tenga asignada una calificación promedio, resultado de las calificaciones previas hechas por los alumnos. \Trayref{A} 

	% Paso 5.
	\UCpaso Obtiene la calificación promedio del profesor según la regla de negocio \BRref{EM-RN-N004}{Calificación Promedio de Profesor}. \label{CalifPromedio} \Trayref{B} 

	% Paso 6. 
	\UCpaso Obtiene el total de citas solicitadas al profesor, el número de citas aceptadas, canceladas y solicitudes pendientes de revisar por el mismo, así como la fotografía del perfil (en caso de haber). 

	% Paso 7. 
	\UCpaso Calcula el porcentaje equivalente para las Citas aceptadas, Citas canceladas y Solicitudes pendientes, con respecto al total de las solicitudes obtenidas. \label{l_EM_AlumnoProfesoR_CU1_1_3_datosGrafica}

	% Paso 8. 
	\UCpaso Construye una gráfica con los datos obtenidos en el paso \ref{l_EM_AlumnoProfesoR_CU1_1_3_datosGrafica} de la trayectoria principal.

	%Paso 9.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-AlumnoProfesor-UI1-1-3}{Consultar estadísticas del profesor} con la información obtenida. \label{l_EM_AlumnoProfesoR_CU1_1_3_profNoRegistrado}
	
	% Paso 10.
	\UCpaso [\UCactor] Consulta las estadísticas del profesor.

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando el profesor no se encuentra registrado en el sistema.}
	\UCpaso	Continúa en el paso \ref{l_EM_AlumnoProfesoR_CU1_1_3_profNoRegistrado}.
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Cuando no hay calificación promedio asignada al profesor.}
	\UCpaso	Se asigna calificación promedio igual a cero.
	\UCpaso Continúa en el paso \ref{CalifPromedio} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}


%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%