% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
	\begin{UseCase}{EM-Acceso-CU1}{Registrar nuevo usuario}{
			\noindent
			Este caso de uso permite a alumnos y profesores de la ESCOM registrarse en el sistema, para ello importante contar con un número de boleta o número de empleado, respectvamente, pues son éstos los identificadores proporcionados por el propio Instituto Politécnico Nacional que reconocen de manera oficial como alumno o profesor a quienes este rol desempeñan dentro del instituto y sus diferentes escuelas. 
			\noindent
			Para lograr el registro es necesario además, elegir una contraseña de acceso, así como seleccionar el tipo de usuario dentro del sistema y aceptar los términos y condiciones dados por el equipo detrás de ESCOMobile, dándonse así un acuerdo con la app y sus políticas.
			\newline 
		}

		\UCitem{Versión}{4.0}
		\UCitem{Actor}{Alumno y Profesor}
		\UCitem{Propósito}{Proporcionar al actor un mecanismo que lo identifique como usuario único de la aplicación.}

		\UCitem{Entradas}{
			\begin{itemize}
				\item Número de Boleta del alumno o número de empleado del profesor.
		        \item Nombre. 	
		        \item Apellido Paterno.
		        \item Apellido Materno.
				\item Correo electronico.
				\item Contraseña.
				\item Repetir Contraseña.
				\item Tipo de usuario.
				\item Términos y condiciones. 
			\end{itemize}
		}

		\UCitem{Origen}{Teclado}
		\UCitem{Salidas}{
			\begin{itemize}
				\item \MSGref{MSG1}{Operación Exitosa}.
		        \item \MSGref{MSG5}{Falta dato obligatorio}.	
		        \item \MSGref{MSG6}{Formato de campo Incorrecto}.
		        \item \MSGref{MSG9}{Número de Boleta/Número de empleado no válido}.
		        \item \MSGref{MSG16}{Contraseñas no coinciden}.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Que el usuario se encuentre registrado en el sistema del IPN como alumno o profesor.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Persiste la información del nuevo usuario en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
			\begin{enumerate}[\hspace*{0.5cm} \bfseries{E}1:]
				\item \label{EM-Acceso-CU01-E1} Cuando no se introdujeron todos los campos marcados como obligatorios. Muestra el mensaje \MSGref{MSG5}{Falta dato obligatorio} y \textbf{continúa en el paso \ref{l_Acceso_CU1_E1} de la trayectoria Principal.}
				
				\item \label{EM-Acceso-CU01-E2} Cuando el número boleta / número de empleado introducido no se encuentran registrados en el sistema del IPN. Muestra el mensaje \MSGref{MSG9}{Número de Boleta/Número de empleado no válido} y \textbf{continúa en el paso \ref{l_Acceso_CU1_E1} de la trayectoria Principal.}	

				\item \label{EM-Acceso-CU01-E3} Cuando algún campo no comple con el formato valido definido. Muestra el mensaje \MSGref{MSG6}{Formato de campo Incorrecto} y \textbf{continúa en el paso \ref{l_Acceso_CU1_E1} de la trayectoria Principal.}

				\item \label{EM-Acceso-CU01-E4} Cuando las contraseñas introducidas no coinciden. Muestra el mensaje \MSGref{MSG16}{Contraseñas no coinciden} y \textbf{continúa en el paso \ref{l_Acceso_CU1_E1} de la trayectoria Principal.}.
			\end{enumerate}
		}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{	
			Corregido.
 		}
		\UCitem{Autores}{Pérez García José David, Huerta Martínez Jesús Manuel.}
		\UCitem{Reviso}{Huerta Martínez Jesús Manuel.}
	\end{UseCase}
	
	\begin{UCtrayectoria}{Principal}

		% Paso 1.
		\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{registrarse} de la pantalla \IUref{Pantalla Inicio}.

		% Paso 2.
		\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-Acceso-UI1}{Registrar Nuevo Usuario}.

		% Paso 3. 
		\UCpaso[\UCactor] Ingresa su número de boleta o número de empleado, nombre, apellido paterno, apellido materno y correo electronico con los que desea registrarse. \label{l_Acceso_CU1_E1}

		% Paso 4. 
	    \UCpaso[\UCactor] Introduce contraseña  en el campo de 'Contraseña' y escribe una vez más la misma en el campo 'Repite tu contraseña'.

	    % Paso 5.
	    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la casilla 'He leido y acepto términos'.

	    % Paso 6.
	    \UCpaso[\UCactor] Selecciona la casilla 'Iniciar sesión como profesor'. \Trayref{A} 

	    % Paso 7.
		\UCpaso [\UCactor] Solicita registrarse oprimiendo el botón \IUbutton{Registrarse}.

		% Paso 8.
		\UCpaso Valida que los campos solicitados no estén vacios. [Error \ref{EM-Acceso-CU01-E1}] \label{Almacenainfo}

		% Paso 9.
		\UCpaso Obtiene el número de boleta / número de empleado, nombre, apellido paterno, apellido materno, correo electronico y contraseña ingresados previamente.

		% Paso 10.
		\UCpaso Valida que el alumno / profesor se encuentren dados de alta en el sistema del IPN por medio de su número de boleta / número de empleado, de acuerdo a la regla de negocio \BRref{EM-RN-N002}{Boleta o número de empleado}. [Error \ref{EM-Acceso-CU01-E2}]

		% Paso 11.
		\UCpaso Valida que el nombre y los apellidos introducidos cumplan el formato correcto, según la regla de negocio \BRref {EM-RN-S006}{Nombre}. [Error \ref{EM-Acceso-CU01-E3}]

		% Paso 12.
	    \UCpaso Valida que el correo electrónico proporcionado cumpla con el formato correcto, según la regla \BRref {EM-RN-S001}{Formato de correo electronico}. [Error  \ref{EM-Acceso-CU01-E3}]

	    % Paso 13.
	    \UCpaso Valida la contraseña ingresada cumpla con el formato de contraseña defido, según la regla de nogocio \BRref{EM-RN-S004}{Formato de Contraseña}. [Error  \ref{EM-Acceso-CU01-E3}]

	    % Paso 14.
	    \UCpaso Valida que las contraseñas obtenidas de los campos ''Contraseña'' y ''Repite tu contraseña'' coincidan una con la otra. [Error  \ref{EM-Acceso-CU01-E4}]

	    % Paso 15.
	    \UCpaso Verifica que la casilla he leido y acepto términos esté seleccionada. [Error \ref{EM-Acceso-CU01-E1}]

	    % Paso 16.
	    \UCpaso [\UCactor] Solicita registrarse oprimiendo el botón \IUbutton{Registrarse}.

	    % Paso 17.
	    \UCpaso Persiste la informacion en el sistema.

	    % Paso 18.
		\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla \IUref{Pantalla Inicio}.

\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Cuando el actor desea registrar como alumno, no selecciona la casilla 'Iniciar sesión como profesor'.}

	% A1.
	\UCpaso Continua en el paso \ref{Almacenainfo} de la trayectoria principal.

\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
