	\begin{UseCase}{EM-Acceso-CU6}{Consultar información de ESCOMobile}{
		\noindent
		Este caso de uso permite al actor consultar información de la aplicación ESCOMobile, como lo es una breve
		descripción de la misma y lo que pretende lograr, el ámbito en el que opera y la forma en que lo hace. Se
		dispone, además, de la información del equipo detrás de la creación de la app, de quienes colaboraron en
		ella y de las personas a quienes se agradece por su apoyo hacia la misma.
		\newline
		}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Alumno, Profesor, Invitado.}
		\UCitem{Propósito}{Brindar al actor información general acerca de ESCOMobile y el equipo responsable
		de su desarrollo.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
		\UCitem{Origen}{No aplica.}
		\UCitem{Salidas}{
			\begin{itemize}
				\item Se muestra una pequeña desripción de ESCOMobile, lo que hace y cómo funciona. 
				\item Se muestra la siguiente información de cada uno de los integrantes del equipo detrás de la app: 
					\begin{itemize}
						\item Nombre completo. 
						\item Correo electrónico de contacto.
						\item Fotografía.
					\end{itemize}
				\item Se muestra la siguiente información acerca de los colaboradores: 
					\begin{itemize}
						\item Nombre completo. 
						\item Apartado en donde colaboró.
					\end{itemize}
				\item Se muestra la siguiente información sobre las personas a quienes se agradece por su apoyo: 
					\begin{itemize}
						\item Nombre completo. 
						\item Motivo por el cual se le agradece.
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Destino}{Pantalla.}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Errores}{Ninguno.}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario.}
		\UCitem{Observaciones}{Corregido.}
		\UCitem{Autores}{Huerta Martínez Jesús Manuel.}
		\UCitem{Reviso}{Fernández Quiñones Isaac.}
	\end{UseCase}
	
	\begin{UCtrayectoria}{Principal.}

		% Paso 1.
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Sobre nosotros} de la pantalla \IUref{EM-ESCOMobile-Hamburger}{}.

		% Paso 2.
		\UCpaso Obtiene la información general de ESCOMobile, así como la información de desarrolladores y colaboradores
		de la misma, además de las personas a quienes se agreadece. 

		% Paso 3.
		\UCpaso Ordena la información de las personas según la posición alfabética de los nombres y sus grupos. 

		% Paso 4.
		\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{EM-Acceso-UI6}{Consultar información de ESCOMobile} con la información
		obtenida organizada en secciones. 

		% Paso 5.
		\UCpaso [\UCactor] Consulta la información general de la aplicación y del equipo detrás de su creación.

	\end{UCtrayectoria}



%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.